如果解讀你前來 我過去呢首歌？

5粒星難度 有人解讀到嗎

作詞：林夕 作曲：Vincent Chow

編：伍樂城
監：麥浚龍/伍樂城

看血肉平賤像螞蟻
為何難自制 迷戀生命像春泥
懷疑慈眉善目能餵飽 空虛的口胃
饑渴 才聊以自慰
到我看見了你 似看到安穩的宿命脫軌
不需智慧 不只歡慰 不只得這副身世
當你前來 竟感慨喜歡你比生與死應該
命苦的信徒 得到悔改 你 令我發覺我可愛
因你存在 竟相信今天我這個人沒過去 活過來
麻木的我 也可以暢遊煩惱海
像傷口與藥談 戀愛
我努力埋沒上半世
提防皮肉污穢 惶恐因為易執迷
懷疑人皮面具能滿足 撫摸這手藝
請你 來重寫真諦
你叫我看見你 似看透得到的且慢放低
一心敬畏 一生欣慰 一起改寫了身世
當你前來 竟感慨喜歡你比生與死應該
命苦的信徒 得到悔改 你 令我發覺我可愛
因你存在 竟相信今天我這個

我係解讀人
求解

作詞：林夕 作曲：Vincent Chow

編：伍樂城
監：麥浚龍/伍樂城

看血肉平賤像螞蟻
為何難自制 迷戀生命像春泥
懷疑慈眉善目能餵飽 空虛的口胃
饑渴 才聊以自慰
到我看見了你 似看到安穩的宿命脫軌
不需智慧 不只歡慰 不只得這副身世
當你前來 竟感慨喜歡你比生與死應該
命苦的信徒 得到悔改 你 令我發覺我可愛
因你存在 竟相信今天我這個人沒過去 活過來
麻木的我 也可以暢遊煩惱海
像傷口與藥談 戀愛
我努力埋沒上半世
提防皮肉污穢 惶恐因為易執迷
懷疑人皮面具能滿足 撫摸這手藝
請你 來重寫真諦
你叫我看見你 似看透得到的且慢放低
一心敬畏 一生欣慰 一起改寫了身世
當你前來 竟感慨喜歡你比生與死應該
命苦的信徒 得到悔改 你 令我發覺我可愛
因你存在 竟相信今天我這個人沒過去 活過來
麻木的我 也可以暢遊煩惱海
讓身軀與靈魂 相愛
生死老病如輪迴 輪迴前悟透空是你色是你
你割據我腦袋 我愛你如像咒語
咒語靠結合拆開
因你前來 這結果比那悲歡離合精彩
滅苦的信徒 不必悔改 啊………
因有期待 當初鏡中花全盛開水裡月確實存在
忘掉苦惱 再跟你暢遊煩惱海
像身軀與靈魂 正好相愛

5星難度 有無人解到

呢首好直白㗎喇喎

你係真黎特？
求解

有解讀人在嗎

成隻概念碟有故事
呢首講和尚愛上尼姑嘅心態

獨立講首歌
就表達緊歌者對愛人嘅愛
超過晒佛教講嘅真理同教義

太複雜啦算啦 唔解讀了